天文台有可能改發三號強風訊號

位於南海中北部的季風低壓正逐漸增強，一個熱帶氣旋似乎形成中。
------------------------------------------

現時位於南海中北部的季風低壓中心附近組織鬆散，預計該季風低壓會在未來一兩日逐漸移向海南島至北部灣一帶。當該季風低壓接近海南島一帶時仍有可能進一步發展。若該低壓區發展成為熱帶氣旋，天文台會考慮發出熱帶氣旋警告信號，取代強烈季候風信號。受該低壓區的外圍雨帶影響，華南沿岸未來一兩天會吹強風，有狂風大驟雨及雷暴，海面有湧浪，市民應留意天氣變化。

於 2020 年 7 月 31 日 10 時 00 分 發 出

幾好 今日涼左好多

打緊季候風

一黎就3號波

點解唔keep住禁堂食呀？

永遠響正臨收工先發。

標題黨，拉！ 邊有講掛3號波

雖然出面真係打風咁

天怒人怨

強烈季候風信號個風力其實係有三號風球號風力

打緊去中國軍演果度

天文台死全家

乜撚野一黎就打三號波

個風係邊

邊度有寫可能有3號波?

位於南海中北部的季風低壓正逐漸增強，一個熱帶氣旋似乎在形成中。天文台會考慮在今晚發出三號強風信號，並取消強烈季候風信號。預料該低壓區在星期六及星期日移向海南島至北部灣一帶，華南沿岸風勢頗大，有狂風大驟雨及雷暴，海面有大浪及湧浪。市民應該遠離岸邊及停止所有水上活動。

於 2020 年 7 月 31 日 16 時 45 分 發 出

20年前咪試過

個風係南海形成咁撚癲

呢家已經好大風
仲等今晚先掛

強烈季侯風風速同3號波好似一樣。

即係季侯風走咗，就到颱風接力？

林奠

個季候風話生咗個風出嚟

南海啲空母示意圖